<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Politics on  </title>
      <generator uri="https://hugo.spf13.com">Hugo</generator>
    <link>http://localhost:1313/categories/politics/index.xml/</link>
    
    
    
    <updated>Tue, 05 Feb 2013 02:33:24 &#43;0000</updated>
    
    <item>
      <title>Elezioni 2013</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/elezioni-2013/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 02:33:24 &#43;0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/elezioni-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si avvicina l&amp;#8217;unico momento in cui la &amp;#8220;democrazia&amp;#8221; ci fornisce la possibilità (sia pure porcellanamente limitata) di dire la nostra su quello che sarà il comune destino per i prossimi 4 anni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Normalmente ho approcciato questo momento con sensazioni più o meno forti di nausea e ho sempre finito per non essere in grado di votare quello che tutti continuavano a definire come il male minore. In tutta coscienza non me la sono mai sentita di dare il mio voto a uno qualsiasi dei teatranti che animavano e animano ormai da &lt;sup&gt;30&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;40&lt;/sub&gt; anni quella farsa che chiamiamo la repubblica (minuscolo) italiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Già agli inizi del 900 Chesterton parlava di &amp;#8220;incredibili coincidenze democratiche&amp;#8221; guardando a come nel parlamento inglese fossero presenti sempre gli stessi cognomi perpetuati di generazione in generazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La farsa consiste nell&amp;#8217;illusione appositamente fornita al popolo che esistano delle differenze tra destra, centro e sinistra mentre la realtà è che esiste una sola differenza tra coloro che possono costruire un sistema illegale a forza di leggi ingiuste e coloro che questo sistema subiscono ogni giorno sulla loro pelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Emblematico è il fatto che a queste elezioni si sia ripresentato Berlusconi. Questa mossa serve principalmente a trasformare le votazioni da un momento di scelta politica vera ad un momento di ennesima tifoseria da stadio con l&amp;#8217;unico obiettivo finale di non cambiare nulla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora questo status quo di governo degli inutili, questa insopportabile zavorra economica e im-morale ci sta trascinando in un baratro economico e politico dal quale ci vorranno anni per riprendersi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo baratro si compone di due mostri che, come i mitologici Scilla e Cariddi, lasciano ben poca possibilità di sopravvivenza a chiunque si avventuri nella loro morsa:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;un crescente trasferimento di sovranità dai cittadini alle banche o, più in generale alla finanza&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un livello di tassazione ed un sistema di estorsione fiscale di stampo sovietico.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Il sistema produttivo italiano è già quasi completamente spolpato dalle due insaziabili idrovore: finanza e burocrazia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La burocrazia è la fertile coltura di tutte le clientele e l&amp;#8217;ancora più stabile di ogni immobilismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La finanza è l&amp;#8217;incarnazione più significativa di quel servire Mammona che costituisce il regno di tutto ciò che non è Dio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di fronte a questi mali giganteschi a noi è offerta come arma un unico sasso da lanciare una volta ogni 4 anni (visto che la volontà popolare espressa nei referendum e nelle leggi a proposta popolare viene sistematicamente ignorata).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fino alle passate elezioni ho optato per la diserzione delle urne sperando che la nausea raggiungesse dei livelli tali nella popolazione da delegittimare il sistema.&lt;br /&gt;
Inoltre non c&amp;#8217;erano di fatto alternative al partito della grande abbuffata il sinistra-centro-destra che ci governa da almeno venti anni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oggi la situazione è totalmente differente perché ci troviamo nel bel mezzo della più grave crisi economica che il mondo abbia affrontato dalla grande depressione del 1929 e attualmente stiamo affrontando questa crisi con un governo di inetti intenti unicamente a salvarsi la poltrona (per non parlare della nobile parte che su di essa si poggia!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I plausibili governi dati dal macinato alleanziale del sinistra-centro-destra ci propongono di fatto:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Il PD con Vendola che è stato già comprato da Monti versando nelle casse del Monte dei Paschi di Siena (la banca con 13 consiglieri su 16 con tessera PD) l&amp;#8217;intero gettito dell&amp;#8217;IMU. Se andrà al potere applicherà l&amp;#8217;agenda Monti&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Monti con i raccogliticci del centro, figuri diversamente ignobili che rappresentano solo se stessi (Fini, Casini, Rutelli ecc.) il cui unico programma é la sopravvivenza politica. L&amp;#8217;agenda Monti gli ha risparmiato la necessità di scrivere programmi che non hanno mai avuto la volontà di realizzare. Naturalmente applicheranno l&amp;#8217;agenda Monti&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Il Nemico di tutti i sinistri: Berlusconi. Appositamente riesumato per compattare i voti degli anti Berlusca e dei pro Berlusca che reagiranno pavlovianamente non sapendo che, mignottocrazia a parte, sempre l&amp;#8217;agenda Monti verrà applicata&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Abbiamo poi una serie di partiti dispersione: il partito di Ingroia, che ha scelto finalmente di fare politica nella sede appropriata invece che in magistratura, quello di Tremonti, che ha perso il treno della credibilità non dimettendosi da ministro quando poteva, quello di Giannino, interessantissimo se avesse anche solo la speranza di raggiungere il 5%, quello di Magdi Allam, in disperata ricerca di ricollocazione.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;I partiti dispersione sono tutti ottimi ma dannosi perché disperdono la giusta esigenza di cambiamento in mille rivoli che di fatto non fanno che rendere più certa la vittoria del partito abbuffata ora sotto l&amp;#8217;ombrello Monti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora in questo scenario purtroppo abbastanza consueto nella penisola italica si é abbattuto un vero e proprio tsunami. Il Movimento 5 Stelle di Grillo é primo partito in Sicilia! Solo l&amp;#8217;incesto politico tra il CATTOLICISSIMO Casini (che ha un programma che pare ricopiato dal catechismo della CEI) e la sinistra ha impedito al M5S di governare in Sicilia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bene ma non si può di certo votare il M5S solo perché é l&amp;#8217;unica alternativa al partito dell&amp;#8217;abbuffata con Monti baby sitter no?&lt;br /&gt;
Mah personalmente direi che &amp;#8216;questo mi sarebbe bastato&amp;#8217; ma il M5S ha altre pregevoli caratteristiche al proprio attivo che lo rendono il partito per cui voterò alle elezioni.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Non si pronuncia sulle questioni morali il che significa che non mette le questioni morali al centro della politica. Trovo questa cosa ottima in quanto le questioni morali debbono rimanere esterne alla politica. L&amp;#8217;ossessione della CEI per i programmi fotocopiati dal catechismo (come se poi qualcuno li applicasse!) svia i cattolici da quelli che sono i veri temi politici e che oggi sono più urgenti di qualsiasi altra cosa per la sopravvivenza della popolazione (se non ci credete informatevi su quello che sta succedendo in Grecia)&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A proposito dei veri temi della politica il M5S é l&amp;#8217;unico che parla di REFERENDUM SULL&amp;#8217;EURO e di NAZIONALIZZARE LA BANCA D&amp;#8217;ITALIA due temi centrali per la nostra sopravvivenza come popolazione e come Stato. Questo é quello che più di ogni altra cosa mi convince a votare il M5S.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il M5S non ha preso e non prenderà il finanziamento ai partiti e si autofinanzia in maniera trasparente online.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nel M5S non ci sono personaggi già coinvolti nella distruzione del nostro Stato.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Visto che il M5S propone un massimo di due legislature sarei immensamente felice nel vedere tutti i faccioni della nostra politica guadagnarsi da vivere onestamente.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pesco alcuni altri contenuti a caso sui quali sono completamente d&amp;#8217;accordo:&lt;br /&gt;
Not in my name sarà ceduta la più piccola goccia di sovranità nazionale&lt;br /&gt;
Not in my name verrà smantellato lo Stato Sociale&lt;br /&gt;
Not in my name i partiti che hanno distrutto l&amp;#8217;Italia si ricicleranno come salvatori della Patria&lt;br /&gt;
Not in my name i giornali che hanno fatto della menzogna un&amp;#8217;arte riceveranno un solo euro di finanziamento pubblico&lt;br /&gt;
Not in my name ci saranno ancora le pensioni d&amp;#8217;oro&lt;br /&gt;
Not in my name ci saranno i finanziamenti pubblici ai partiti&lt;br /&gt;
Not in my name rimarremo nell&amp;#8217;euro senza una consultazione popolare&lt;br /&gt;
Not in my name saranno distrutte le piccole e medie imprese&lt;br /&gt;
Not in my name i concessionari di Stato continueranno a lucrare su beni pubblici&lt;br /&gt;
Not in my name si faranno Grandi Opere inutili indebitando i cittadini&lt;br /&gt;
Not in my name chi ha fatto della politica un mestiere rimarrà al suo posto dopo aver rovinato l&amp;#8217;economia italiana&lt;br /&gt;
Not in my name la grande distribuzione ucciderà il commercio locale&lt;br /&gt;
Not in my name si costruirà un solo inceneritore&lt;br /&gt;
Not in my name i rifugiati politici saranno più trattati come bestie&lt;br /&gt;
Not in my name l&amp;#8217;Italia parteciperà alle guerre altrui come in Afghanistan o in Libia&lt;br /&gt;
Not in my name gli alti funzionari pubblici percepiranno stipendi da nababbi&lt;br /&gt;
Not in my name sarà ancora permesso il falso in bilancio&lt;br /&gt;
Not in my name l&amp;#8217;Italia non avrà una legge anticorruzione&lt;br /&gt;
Not in my name l&amp;#8217;Italia non avrà una legge contro i conflitto di interessi&lt;br /&gt;
Not in my name sarà più eletto alla presidenza del Consiglio chi non ha avuto una legittimità popolare&lt;br /&gt;
Not in my name la legge elettorale potrà essere cambiata dai partiti che ne sono i beneficiari, ma solo attraverso un referendum&lt;br /&gt;
Not in my name esisterà ancora Equitalia&lt;br /&gt;
Not in my name la RAI sarà più gestita dai partiti&lt;br /&gt;
Not in my name l&amp;#8217;Italia sarà spolpata per comprare il nostro debito pubblico dalle banche francesi e tedesche&lt;br /&gt;
Not in my name la finanza sostituirà la politica&lt;br /&gt;
Not in my name la prima casa potrà essere ipotecata per tasse non pagate o soggetta all&amp;#8217;IMU&lt;br /&gt;
Not in my name continuerà la cementificazione dell&amp;#8217;Italia&lt;br /&gt;
Not in my name qualcuno potrà essere lasciato indietro&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Se venisse realizzato anche solo il 30% di tutto ciò sarei il cittadino più felice del mondo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forse però le persone che vengono candidate non saranno in grado di realizzare nulla perché non sono mica brave a rubare come i politici di professione&amp;#8230;&lt;br /&gt;
Forse però alla fine il M5S farà come già fanno tutti gli altri per cui potrei votare e una volta arrivato si rimangerà tutto&amp;#8230;&lt;br /&gt;
Forse però Grillo é massone, populista demagogo e antipolitica&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non lo so, sinceramente non lo so.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che so per certo é che tutti gli altri hanno già rubato oltre ogni decenza.&lt;br /&gt;
So per certo che chiunque sventola i principi non negoziabili per distrarre dalle proprie immoralità e ruberie li rende per ciò stesso negoziabili perché come può difendere la verità chi é disposto a vendersi per denaro?&lt;br /&gt;
So per certo che nulla che viene da dentro questo sistema potrà mai cambiare il sistema.&lt;br /&gt;
So per certo che, se non cambiamo ora, ci attendono anni disperati nei quali l&amp;#8217;unico programma di tata Monti sarà quello di continuare a trasferire i nostri soldi alle banche, ai fondi di investimento, fino a quando il nostro livello di vita sarà ridotto ad uno stadio tale da essere di fatto non più cittadini e nemmeno sudditi ma schiavi (a questo proposito vi invito a riflettere sui recenti super poteri inquisitori attribuiti al fisco tramite la possibilità di accesso a tutti i nostri conti correnti abbinata alla necessità di fatto di aprirne uno e tramite il redditometro).&lt;br /&gt;
So per certo che continueranno ad agitare l&amp;#8217;evasione degli idraulici e dei liberi professionisti per metterci gli uni contro gli altri e continuare a nascondere le evasioni miliardarie realizzate tramite le loro banche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sicuramente non siamo di fronte a la Soluzione e molte parti del programma non mi entusiasmano ma tutto considerato voglio darmi l&amp;#8217;opportunità di sbagliare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se anche voi volete darvi questa opportunità &lt;a href=&#34;http://www.beppegrillo.it/iniziative/movimentocinquestelle/Programma-Movimento-5-Stelle.pdf&#34;&gt;leggete il programma&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.beppegrillo.it/votazioni/candidati/elenco_circoscrizioni.php&#34;&gt;guardate i candidati&lt;/a&gt; e proviamo a uscire insieme dalla logica del Gattopardo!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>